點解sales講嘢要加個喎字？

可以介紹返喎
有需要可以幫返你喎
可以拎咗先喎

唔覺得有啲怪咩？

無尾音比人覺得無禮貌掛

佢地一日講成萬次 點理得咁多

可以介紹返
有需要可以幫返你
可以拎咗先

屌你你係我肚入面條蟲

做過promoter
多數用吖做尾音
好似親切小小

廣東話不嬲怪，本身就係一種野蠻粗鄙既語言，作文用書面語唔用廣東話可見一斑，只不過我地習慣左不以為然，所以用廣東話表達出禮貌同用粗口問候人係差唔多

之前做過電話客戶服務
講咩都要加嘅啊喎呢
上面話無尾音比人感覺好惡
心諗句句都加講同聽果個都煩

我都係
聽落好似無咁生硬

可能係
投訴之都

( Show Blocked User - 冷飯王 )

係佢地詞彙少啫

可以介紹返㗎
有需要可以幫返你喲
可以拎咗先丫

係喎

買就買唔買就過主喎

上份工同事試過冇講個咼字
比客send email黎屌冇禮貌講野冇尾音
仲隔幾日打黎問老細炒左人未

好順耳

乜撚喲

附帶一提：一對後生情侶黎

所以廣東話既人都好好禮貌。

兩位心有靈犀

唔係好認同
語氣，表情，肢體動作都好影響一句說話嘅效果

而家廣東一帶嘅人都係南宋後代
真正漢賦唐詩宋詞承傳人

普通話呢啲叫北方蠻族語
Mandarin意思就係滿人鸚鵡學舌得嚟嘅"中國話"

唔識就收收皮學野
浸幾年先出聲
五毛就死全家

On9邏輯，以為有尾音就代表有禮貌d

( Show Blocked User - 冷飯王 )
傻西

因為如果加個喎字作為一個customer 你會有一種你有得decide 同 in charge 嘅感覺

可以介紹返喎

個返字先係最un耳

點解唔得喎

柒

可以介紹喎

做乜撚嘢喎

sales 都係雞, 講野無句真
做 sales 不得好死

加左個喎字再用果個腔口讀,無論講咩都好禮貌
你真係好戇鳩架喎

唔用「喎」

用「囉」
可以介紹返囉
有需要可以幫返你囉
可以拎咗先囉

用「啫」
可以介紹返啫
有需要可以幫返你啫
可以拎咗先啫

自己做一次sales就知

做乜鳩

如果個喲字用廣東話會好好笑

做乜鳩喎

咁依個真係好on9
係咪名店個啲黎？

或者我個標題開得差
應該問點解通常會加尾音
因為喺我角度睇
禮唔禮貌都係睇語氣同表情嗰啲
所以我覺得怪

一句講哂

仲要叫場既鋪頭真係好撚on9

根本簡單一句hello 歡迎光臨XXX 加微笑已經夠哂

利申 過來人 深表同情

加個喎字 無咁命令式字句

返都好奇怪

我都覺得好怪 所以好少加個喎字

因為唔加會俾客屌無禮貌

香港人最驚人地對自己冇禮貌 傷自尊

其實廣東話好睇語氣
同一句嘢讀出黎語氣唔同可以差好遠

冇感情咁講：隨便睇
同
拉高音啲啲講：隨便睇
已經唔同

所以屌你老母係有禮貌嘅表現

我覺得加返個喎 個句野完整啲 同埋語氣都好啲 當然唔係句句都加

隨便試下喎

agger ching

想禮貌啲，肉緊少少拉高音: 屌你老母...喎！

係街笑左

吓

挑，香港人犯鳩賤你唔講

買就買囉，唔買就過主啫

好有禮貌

文化黎，姐係日本好撚on9

屌你唔睇

忍唔到笑

理得你邊到文化 on9就係on9
叫場呢樣野根本無意義
曾經有個店長話過我做乜唔叫場/咁細聲
你唔叫場點吸引人入黎行？

你就on9, 叫場點都有作用，例如優惠，有啲人一聽到就有可能行黎睇，睇就有中既機會
呢啲銷售技巧黎

利申冇做過saler

人多你得撚閒逐個講咩

高級就可能唔洗

討論粵語弱勢之處D人就show blocked user做乜鳩，呢D人目光真係好撚短淺

優惠呢樣我承認有用 但我唔係針對緊呢樣

''Hello歡迎光臨隨便睇 慢慢揀下喎 揀岩可以試下先呀 要咩size可以幫你攞 埋鏡拼下先''

我係講緊呢d 不停大聲loop
真係會有用？ 老老實實咁樣係趕客多過撈客